%%%%%%%%%%%% LaTeX2e %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[b5paper,11pt,twoside]{book}
%%%%%  Compilar con PDFLaTeX


%%%%%%%%% Packages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsmath,amssymb,latexsym,amstext,amsthm,amsfonts}
\usepackage{mathtools,mathrsfs}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{graphicx,subfig,sidecap}
\usepackage{color}
\usepackage{multicol}
\usepackage{pdfsync}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage[colorlinks=true, pdfstartview=FitV, linkcolor=black,citecolor=ChapUC3M, urlcolor=ChapUC3M]{hyperref}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{comment}
\usepackage{slashbox} %para tablas
%\usepackage{makeidx} % load package
%\makeindex           % make file(s) *.idx
%\usepackage{draftwatermark}
%\SetWatermarkText{Borrador}

%%% Colores
\definecolor{ChapUC3M}{RGB}{0,14,120}
\definecolor{gris}{gray}{.94}
%%%%%%%%%% Packages for PDFLaTeX compiler %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%% Metadatos para el PDF generado %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifpdf\hypersetup{%
pdftitle = {Interpolación mediante polinomios algebraicos usando WxMaxima},
pdfsubject = {Tesis de Licenciatura},
pdfkeywords = {polinomios interpolantes},
pdfauthor = {Ivan Gil \textcopyright\ },
%pdfcreator = {\LaTeX\ con el paquete \flqq hyperref\frqq},
%pdfproducer = {pdfeTeX-0.\the\pdftexversion\pdftexrevision},
}
\pdfinfo{/CreationDate (\today)}
\fi
%%%%%%%%% Pagestyle %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% La tesis esta dise\~{n}ada para el tama\~{n}o de hoja B5 (176 x 250 mm, es decir 6,9 x 9,8 pulg) definido en  la norma ISO 216
% Los m\'{a}rgenes est\'{a}n calculados para imprimir a dos caras
%-ZONA OCUPADA POR EL TEXTO---------------------------------------------------------------
\oddsidemargin=1cm               % margen izquierdo de las p\'{a}ginas impares
\evensidemargin=-0.5cm            % margen izquierdo de las p\'{a}ginas pares
\headsep=1cm
\textwidth=12cm                 % ancho
\textheight=19cm                % alto
\voffset = -1cm
%%%%%%%%%%%% Commands %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setcounter{secnumdepth}{3} % numero para subsection
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Estilo HP_03 de la Tesis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{titletoc}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{lipsum}
%%%%%%%%%  Estilo de Cap\'{\i}tulos
\titleformat{\chapter}[display]
{\bfseries\LARGE}
{\filright{ \Large \chaptertitlename} \Large \thechapter}
{2ex}
{\titlerule[1pt]
\vspace{1pt}
\titlerule
\vspace{1pc}
\vspace{1ex}%
\filleft}
[\vspace{2ex}
\titlerule
\vspace{1pt}
\titlerule]
%%%%%%% Estilo de Secciones
\titleformat{\section}[runin]
{\large \normalfont\bfseries}
{\S\ \thesection.}{.5em}{}[.\\]
%%%%%%% Estilo de subsecci\'{o}n
\titleformat{\subsection}[runin]
{\large \normalfont\bfseries}
{\S\ \thesubsection.}{.5em}{}[.\\]
%%%%%%%%%% Encabezado y pie de p\'{a}gina
\fancyhead[RE]{\footnotesize \nouppercase{\emph{\rightmark}}}
\fancyhead[LE]{\small \thepage}
\fancyhead[RO]{\footnotesize \nouppercase{\emph{\leftmark}}}
\fancyhead[LO]{\small \thepage}
\fancyhead[C]{}
\fancyfoot[C] {}
\fancyfoot[L] { }
\fancyfoot[R] {}
\renewcommand{\headrulewidth}{,2pt}
%\renewcommand{\footrulewidth}{,3pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%Definici\'{o}n de entornos
\newtheorem{theorem}{Teorema}[section]
\newtheorem{definition}{Definición}[section]
\newtheorem{example}{Ejemplo}[section]
\newtheorem*{solution}{Solución}
\newtheorem{lemma}{Lema}[section]
\newtheorem{corollary}{Corolario}[section]
\newtheorem{property}{Property}[section]
\newtheorem{proposition}{Proposition}[section]
\newtheorem{note}{Note}[section]
\newtheorem{observation}{Observación}[section]
\newtheorem{remark}{Remark}[section]
\newtheorem{problem}{\textbf{Problema propuesto}}[section]
% Definici\'{o}n de Comandos
\newcommand{\CC}{\mathds{C}}
\newcommand{\KK}{\mathds{K}}
\newcommand{\CCA}{\overline{\mathds{C}}}
\newcommand{\QQ}{\mathds{Q}}
\newcommand{\NN}{\mathds{N}}
\newcommand{\RR}{\mathds{R}}
\newcommand{\RRd}{\mathds{R}^2}
\newcommand{\RRp}{\mathds{R}_+}
\newcommand{\RRm}{\mathds{R}_-}
\newcommand{\ZZ}{\mathds{Z}}
\newcommand{\ZZp}{\mathds{Z}_+}
\newcommand{\ZZm}{\mathds{Z}_-}
\newcommand{\II}{\mathds{I}}
\newcommand{\PP}{\mathds{P}}
\newcommand{\MM}{\mathds{M}}
\newcommand{\col}[1]{ \mathrm{Col} [#1]}
\newcommand{\fil}[1]{\mathrm{Fil} [#1]}
\newcommand{\nul}[1]{\mathrm{Nul} [#1]}
\newcommand{\Imm}[1]{\mbox{{\emph{ Im}\/}}\left(#1 \right)}
\newcommand{\Ree}[1]{\mbox{{ \emph{Re}\/}}\left(#1 \right)}
\newcommand{\dgr}[1]{\mbox{{\em deg\/}}(#1)}
\newcommand{\dom}[1]{\mathrm{Dom}(#1)}
\newcommand{\img}[1]{\mathrm{Img}(#1)}
\newcommand{\card}[1]{\mathrm{Card}(#1)}
\newcommand{\dsty}{\displaystyle}
\newcommand{\unifn}{\;\; {\mathop{\mbox{\LARGE
$\rightrightarrows$}}_{n\to\infty}}\;\;}
\newcommand{\weak}{\;\;{\stackrel{\rm
*}{\longrightarrow}}\;\;}
\newcommand{\unif}{\;\; {\mbox{\LARGE $\dsty
\rightrightarrows$}}\;\;}
\newcommand{\wxmaxima}{\texttt{wxMaxima}}
\newcommand{\maxima}{\texttt{Maxima}}
\newcommand{\sgn}{{ \mathrm{sgn}\/}}
\newcommand{\dist}{{ \mathrm{dist}\/}}
\newcommand{\cas}{\texttt{CAS}}
\newcommand{\sii}{\;\Longleftrightarrow\;}
\newcommand{\DL}[1]{{\mathcal D_{log}\/}\left(#1 \right)}
\newcommand{\DP}[1]{{\mathcal D_{\zeta}\/}\left(#1 \right)}
\newcommand{\DPS}[2]{{\mathcal D^{#1}_{\overline{\zeta}}\/}\left(#2 \right)}
\newcommand{\nin}{\not \in}
\newcommand{\PPM}{\mathds{P}^*}
\newcommand{\nequiv}{\not \equiv}
\newcommand{\corolario}[3]{\bigskip \noindent{\textsc Corolario #1.#2}\hspace{2mm}{\em #3}}
\newcommand{\por}[1]{{ \mathrm{Port}\/}\left(#1 \right)}
\newcommand{\uc}{{ }_{\longrightarrow}^{\longrightarrow}}
\newcommand{\bull}{\noindent $\bullet \;$}
\newcommand{\sopor}[1]{\mbox{{ \textrm{supp}\/}}[#1]}
\newcommand{\imm}[1]{{\mathrm{Im}\/}(#1)}
\newcommand{\ree}[1]{{\mathrm{Re}\/}(#1)}
\newcommand{\If}{\mathbf{I}}
\newcommand{\nc}{\newcommand}
\newcommand{\rnc}{\renewcommand}
\def\sen{\mathop{ \mathrm{sen}}\nolimits}
\def\senh{\mathop{ \mathrm{senh}}\nolimits}
\def\sech{\mathop{ \mathrm{sech}}\nolimits}
\def\tgh{\mathop{ \mathrm{tgh}}\nolimits}
\rnc{\exp}{\mathrm{e}}
\def\tg{\mathop{ \mathrm{tan}}\nolimits}
\def\arcsen{\mathop{ \mathrm{arcsen}}\nolimits}
\def\arctg{\mathop{ \mathrm{arctan}}\nolimits}
\def\arccot{\mathop{ \mathrm{arccot}}\nolimits}
\DeclareMathOperator{\cosech}{\mathrm{cosech}}
\DeclareMathOperator{\cotanh}{\mathrm{cotanh}}
\DeclareMathOperator{\cosec}{\mathrm{cosec}}
\DeclareMathOperator{\cotan}{\mathrm{cotan}}
\newcommand{\supp}[1]{{ \mathrm{supp}\/}\left(#1 \right)}
\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}

\date{}


\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Title page 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\thispagestyle{empty}

\vspace*{-2cm}
 {\begin{center}

 \includegraphics[width=3cm]{uasd.png}

\textsc{\footnotesize Universidad Aut\'{o}noma de Santo Domingo}\\
\textsc{\footnotesize Facultad de Ciencias}\\
\textsc{\footnotesize Escuela de Matem\'{a}ticas}

\vspace{2cm}

 \begin{minipage}[hb]{0.4\textwidth}
 \large \textbf{Tesis de Licenciatura}
\end{minipage} \hfill  \begin{minipage}[b]{0.59\textwidth}

\rule{\textwidth}{2pt}

\vspace{1pt}
\hrule
\end{minipage}


\vspace{.7cm}

\noindent{\fontsize{18}{0}\selectfont\textbf{Interpolaci\'{o}n mediante Polinomios}}

\vspace{.5cm}\noindent{\fontsize{18}{0}\selectfont\textbf{Algebraicos con wxMaxima}}

\vspace{.5cm}
\hrule
\vspace{1pt}
\rule{\textwidth}{2pt}


\vspace{3cm}  {\large\begin{tabular}{rl}
    \textbf{Autor:} & \textbf{Ivan Francisco Gil Cruz } \\[15pt]
  \textbf{Asesores:} &  \textbf{Ignacio P\'{e}rez Yzquierdo} \\ & \textbf{H\'{e}ctor Pijeira Cabrera}
\end{tabular}}

 \vspace{3cm} \hfill { \small   \textsl{Santo Domingo,  Septiembre de 2017}}
\end{center}}

%%%%%%%% Pagina en blanco %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 \newpage
 \thispagestyle{empty}

 {\color{white}.}
 \newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Dedicatoria
%
%\thispagestyle{empty}
%
%\vspace*{4cm}
%
%\begin{flushright}
%\emph{A quien se la dedico $\cdots$ }
%\end{flushright}
%
%%%%%%%%% Pagina en blanco %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \newpage
% \thispagestyle{empty}
%
% {\color{white}.}
% \newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% \thispagestyle{empty}
%\chapter*{Agradecimientos}
%
%
%
%%%%%%%%% Pagina en blanco %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \newpage
% \thispagestyle{empty}
%
% {\color{white}.}
% \newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pagenumbering{arabic} \setcounter{page}{1}
\tableofcontents



\pagestyle{fancy}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\include{1-LicIvan_Cap1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\include{2-LicIvan_Cap2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\include{3-LicIvan_Cap3}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\include{4-LicIvanConOP}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\include{5-LicIvan_Biblio}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
